O objetivo do NodeJS é fornecer uma maneira fácil de criar programas de rede escaláveis. O NodeJS soluciona o problema mudando a forma como uma conexão é feita no servidor. 
    
Em vez de iniciar um novo encadeamento do sistema operacional para cada conexão e alocar a memória correspondente com ele, cada conexão cria um processo, que não requer que o bloco de memória o acompanhe. O NodeJS alega que nunca ocorrerá um impasse de bloqueios, pois não são permitidos bloqueios diretamente para realizar chamadas de E/S. O NodeJS também alega que um servidor que o execute pode suportar dezenas de milhares de conexões simultâneas. O NodeJS altera o panorama do servidor ao mudar o gargalo do sistema inteiro do número máximo de conexões para a capacidade de tráfego de um único sistema.